721白衣人｜8被告面對暴動等罪今開審 懵良肥林2人認罪

前年7.21元朗白衣人無差別襲擊市民事件發生逾一年半，首宗控告白衣人違法的案件今日終於開審。8名白衣人涉手持藤條參與毆鬥傷人及投擲不明物件，被控暴動及串謀蓄意傷人等罪，今在區域法院受審。案件由區域法院法官葉佐文審理，預計審期25天。案件早前再訊時，兩名被告「懵良」林觀良及「肥林」林啟明表明將承認暴動罪，兩人今維持認罪意向，而涉及傷人的控罪將獲控方不繼續檢控。

點止8人

涉及傷人的控罪將獲控方不繼續檢控

8人？百人就差唔多

拎８件交差

連仔，已封鎖會員魯班七嘅又返嚟啦，今次第幾次呀？

求pin

笑左
已成常態

安家費幾錢

8個人?

張相都唔至8人啦

不嬲都係咁
同一件事嘅控罪你認咗一條就會撤另一條

等睇輕過612冼手足個量刑
當5年量刑，認罪減1/3，藍屍可以有減刑因素，最後因應判得3年

認罪減3分1
熱愛社會減3分1
高尚情操減3分1
判守行為

因為愛國愛港，高尚情操，考慮被告認罪，判3個月

守行為

不嬲都係咁
就算係手足案都係咁
唔好咁無知

打到你仆街都唔告你傷人
法治又贏

訓斥下就夠

同一單案，控罪性質性質相似嘅話
通常認咗條重罪，輕罪就不提證供起訴
因為就算照告都會同期執行

手足case都係咁

證明好多人都冇關心手足啲法庭case

Pish

愛國 再減
保家衛國 再減

根本就係
跟住可能就會有一班不知所謂嘅戇鳩出嚟話法治已死，知道呢啲有咩用

個post 仲係頂係唔使咁快push

禮尚往來推一下啫

情操高尚, 愛國愛黨
宣判無罪, 即時釋放

呢個法官之前有冇審過社運case?
好似冇見過呢個法官名咁

佢之前處理過一單企圖縱火最後變刑事恐嚇既案件

推

呢幾條撚樣擺明收哂安家費做替死鬼啦屌

要淡化無差別恐怖襲擊平民
扭曲為勢均力敵的兩幫人騷亂

你提咗我睇小說..

白衣人是旦揾兩祭旗就得。

傷人易入
暴動難入

留名等睇紅官輕判

成百人係到得8個拉到

我知呀, 但手足case 係會繼續檢控
照告大把
分期執行都有..

唔止一個quote呢段字出嚟 睇到都老尷

呢隻野一出事 第一時間返左大陸

手足case 係會繼續檢控
大把照告
分期執行都有..

你告無出手個d，佢話見證曆史時刻。
有出手就抵賴唔到。

搞清楚啲法律原則先講嘢啦

等睇法官話高尚情操

律政司上訴
改判好市民獎
另加還押期間每日補貼

法官要証明二年案件分開發生才可以分期，你睇左分期執行的判詞未。

分期執行係因為兩件唔同事件衍生嘅指控

保家衛國，情操高尚 ，做社會服務令

依家暴動好難入咩

但依家點睇都係兩件事喇..

等睇熱愛社會保護家園輕判

垃圾元朗國

點樣兩件事？

佢係一場「暴動」之中「傷人」
所以係一件事

重點係得個8人提告 反政府嘅就千、萬個咁告

喔..原來係咁
我以為分開睇..

白衫手joke做晒condom

報仇就係外國私了

林卓庭live出手都唔至8個啦

梁天琦暴動逐條街告呀

8人屌你老母

Lm坐4個月

主控據悉是 高級助理刑事檢控專員(特別職務) #周天行先生

1153 開庭

咁同白衣人案有乜關係？

居然唔on fiat

坐監都益咗佢地

俾我一定判終身監禁
嚇9佢地

外聘盞搞

開審前，法官花了逾一個小時批評控方辦事手法，包括上周五才向法庭和辯方提交修改案情、獲承認事實有所欠缺等，又指法庭書記已不斷催促控方提交文件，「但你哋都好似唔緊唔緊咁」。

控方透露，兩名被告會承認暴動罪，而他們所面對的有意圖而傷人罪則交由法庭存檔，但法庭現時亦未處理答辯，還在處理雜項。

案件由法官葉佐文審理，控方則由高級助理刑事檢控專員周天行擔任。案件開審前，法官批評控方於上周五傍晚6時左右才將修訂案情傳真予辯方與法庭，質疑控方「咁多時間唔揀，揀上星期五夜晚 5、6點先畀」，控方稱有關修改只屬小修改，不是主要修改，惟法官斥「唔係你決定係咪主要」、「（修改）小就鍾意幾時畀就畀？」、「你哋自己改咗又唔畀對家知，人哋點拎指示？」

法官又斥，法庭書記已不斷催促控方，「但你哋都好似唔緊唔緊咁」，表示「我唔介意花私人時間做，但最好唔好咁啦」。

仲未計監獄行為良好 1/3
5*2/3*2/3 2年幾出得番嚟
Dklmch

唔好慣

扣埋拘留 應該幾個月就出

無知最可怕

咁點解暴動可以逐條街告？

乜嘢唔好慣
你都幾好笑
不嬲都係咁，手足案都係咁樣處理

都冇事，安家費都慳返

搵幾個茄呢啡, 乜鳩慒良, 肥林
就想做黑警, 中聯辦, 保蝗黨議員的替死鬼?

1153 開庭，繼續post-PTR、pre-Trial

1202 周主控：（文件）喺2月17號用電郵人手去送達
葉官：有電郵又點人手送呢？

1203 （擾攘一輪，周主控作出更正）
葉官：我都唔鍾意人道歉嘅，不過你都冇道歉嘅。

改判入懲教處做柳記呀

個官差在未爆粗屌柒佢

港共法官: 認罪有悔意，行為高尚，正當自衛
判緩刑

律政司：共同犯罪原則適用於非法集結及暴動罪
2020-09-21

然後同一個律政司只告8個人
求其搵張721相都唔知8件白衫恐怖分子啦

果個乜柒升天南認咗罪未?

飛天南無認

忘記唔到警署落閘個幕 仲有999串市民

還柙緊定自由緊

認左暴動又點
咪又係輕判然後律政司唔上訴

唔好慣記得讀多啲書 了解下法律先啦傻鳩

8隻
當晚過三百,仲有勾結嗰班警甴

好正常喎 都認咗暴動啦

8個人識多重影分身

1212 葉官：我覺得你其實做得好好㗎。我今日冇講嗰啲我係覺得你做得好好㗎。

個款似控會放水
正常點會周天行做
佢淨係做國安法相關嘅野
有機會講好數交人出嚟DOJ放軟手腳告

Plea bargain 都唔知好難搞

吓，3年。。。1年都唔知使唔使，佢地係熱血既市民，保護家園，可能判守行為

留名全部判緩刑

白衣人嗰啲係plea bargain
一家便宜兩家普
至於天琦就擺到明doj嗰想便宜佢地

佢唔好慣自己咁無知

吓
DOJ程序出錯
無罪釋放啦

上百個全部坐啦，佢老母

如果重複控罪有幾會撒控

技術上係兩件事，可以分開告

暴動---你在現場，無用武力都告得
傷人--你要有打人

BTW, 8條友唔知收幾多安家費？

等睇法官讚佢地情操高尚

官、警、黑一家人黎

逐街告如果入曬，可能都應該會totality principle唔會全部分期執行

例子

會唔會真係估唔到

搞清楚
係200幾人組織恐怖襲擊喎

每人塞幾球，交幾十件廢柴出去搞掂件事啦

大把都係暴動+傷人/刑毀上庭通常都係認暴動就唔告其他兩條㗎啦 你自己入去傍聽下啦 因為暴動自己已經包咗傷人/刑毀㗎啦

正義得到彰顯

保家衛族，何罪之有？？

收左幾多安家費

三百人檢控8人 on9

你鳩up就收皮啦柒頭，叫你舉例子又阿吱阿咗，講到自己好似真係識咁去呃人

搵啲on9仔頂咗就算，幾百人捉嗰8人，有樣有地址都唔捉，仲扮乜春。

前提係要認罪

兩件認左 想幫哂幾百人頂罪？

罪成/認罪 識唔撚識㗎?

份安家費剩係 cover 左暴動罪
唔包傷人，唔告

幫阿公入去受
出嚟就大人啦

前年7.21元朗白衣人無差別襲擊市民事件發生逾一年半，首宗控告白衣人違法的案件今日終於在區域法院開審。8名白衣人涉手持藤條參與毆鬥傷人及投擲不明物件，被控暴動及串謀蓄意傷人等罪。案件由區域法院法官葉佐文審理，預計審期25天，惟今早開庭，法官發現控方問題多多，不單遲交修訂案情版本，又發現警方安排新系統處理片段卻用上老化螢幕，辯方及法官更發現案情中警員辨認被告的證供出錯。法官不禁對控方直言：「辯方開心之餘，都唔知你係『真』搞錯吖，定係其他原因搞錯。」

控方由主理國安法案件的高級助理刑事檢控專員周天行代表。甫開庭，辯方投訴，直至上星期五黃昏5時至6時才收到控方傳真修訂版本案情。法官葉佐文質問主控官周天行為何這麼遲。周稱修改純粹涉及「少少字眼」，法官反駁謂：「我哋唔係所有嘢都係字嚟㗎咩？」

葉官又質疑控方在上周工作時間後才發送修改文件，問他知否辯方收到文件後仍要與證人開會，又質疑周謂：「你有冇做過辯方㗎？」、「你唔會收埋喺床下底自己改㗎嘛？」。

法官亦透露，書記已多次催促控方，但就連法官本人也是到上周很遲時間才收到修訂文件，要犧牲放假私人時間處理，需要改動私人事務安排。周向法庭致歉，承認確是遲交文件。

法官另指，收到的文件顯示傷者及證人全部「開名」，問周是否全部證人均不需匿名。周確認已向證人查詢，除其中一人，其餘證人均沒要求匿名處理或在屏風後作供。周續指，該名要求屏風的證人「仲等緊同佢錄口供」，此時辯方大律師席上傳出「吓」的一聲，法官亦問周是否真的準備好開案，要求控方補交一份關於各證人是否需要匿名的口供。

控方又向法庭表示，警方就審訊安排了處理文件和證物的新系統，目的是為處理庭上的錄像片段，可供法庭隨時暫停影片並截圖；惟控方同時指出，由於警方提供的電腦屏幕老化，所以畫面「睇落去會比較朦」，希望改為使用法庭的螢幕。

葉官聞言謂：「你哋嗰個唔係新系統咩？咁你哋又用老化嘅螢幕？即係我哋啲mon好過你哋警察啲mon?」控方表示同意，並指辯方亦同意此點。

代表首被告的辯方大律師關唐利聞言，隨即表示沒見過法庭的螢幕。葉官驚訝謂：「你哋唔係睇定機先嘅咩？」周隨即表示開庭前已試機，並有辯方大狀反映畫面模糊。多位大狀聞言紛紛搖頭，關再謂：「冇喎，完全冇喎。」庭上傳出零星笑聲。辯方大律師謝英權則表示自己較早到庭，當時屏幕正在播放YouTube片段，他只說了一句「好朦喎」，不知控方正在試機。

葉官及後問控辯雙方是否已簽署承認事實，周表示：「簽緊。」葉官聞言不耐煩謂：「唔係簽緊，係簽咗未，簽緊係咪即係未簽呀？」周表示雙方經已處理好，只欠簽名，惟辯方大狀關唐利向法庭表示希望承認事實加入一項內容。

葉官再向主控謂：「你又話人哋搞掂？人哋都未搞掂！」葉官並指出辯方一日未簽名，都有權不同意；即使一百項之中只有一項不同意，也是不同意，不能「斬件式」理解，質疑控方：「你唔好代人哋答啦。」葉官更謂：「控方，我覺得你做得好好㗎啦；但你做埋辯方嗰份，就會好吃力㗎喇。」

仲有幾百個

淨係呢張新聞圖都唔止8個dklm

響呢條街暴動同響嗰條街暴動係兩個時空
係唔合理不過法例上係可以咁玩

但暴動同傷人/縱火係同一個時空發生
所以告暴動嘅通常唔會告埋縱火傷人，
即使告埋都極大機會同期執行

原來已經認左
當我冇講過

班黑警諗住交8個人頭就可以收貨

其實認左罪重夠啦
2條罪 通常同期執行
就算認晒2條都唔會坐多d
所以先費事再打條輕罪
晒9時間人力

我只信案例，咁多年有幾多單暴動罪，以傷人同暴動同時起訴，被告同律政司deal好，認暴動就唔告傷人，你搵單案例黎聽 你自己覺得啫，律政司點處理、跟唔跟standard你識條撚咩

樓上班人真係好天真， 3年

著名五毛狗又上水

駁唔到=屈毛

著名支那狗五毛又上水

梁天琦被控4罪，包括一項煽惑暴動、兩項暴動和一項襲警罪，他承認襲警罪，否認餘下暴動等罪。他將會就其餘三項控罪繼續面對審訊。控罪指他於2016年2月8日至9日期間，在旺角砵蘭街和亞皆老街參與暴動，並連同黃台仰非法煽惑在場人士參與暴動，以及於2月9日在亞皆老街襲擊警務人員文錦璣。另一被告黃家駒承認一項暴動罪，他面對的一項襲警罪則於法庭存檔，控方不予起訴。法官撤銷兩人保釋，即時還押

梁天琦被控4罪，包括一項煽惑暴動、兩項暴動和一項襲警罪，他承認襲警罪，否認餘下暴動等罪。他將會就其餘三項控罪繼續面對審訊。控罪指他於2016年2月8日至9日期間，在旺角砵蘭街和亞皆老街參與暴動，並連同黃台仰非法煽惑在場人士參與暴動，以及於2月9日在亞皆老街襲擊警務人員文錦璣。另一被告黃家駒承認一項暴動罪，他面對的一項襲警罪則於法庭存檔，控方不予起訴。法官撤銷兩人保釋，即時還押

點解釋

你弱智定支那狗新移民？
元朗地面玩上去西鐵站平台都兩個時空啦

暴動會告埋襲警

天琦有冇認暴動呀？
講緊係如果認重嗰條，輕嗰條就算入到都係同期既情況下，後者唔告呀
襲警定暴動重呀？

垃圾盲毛

解釋了

不過你智商有限
可能未必明白

你隻死支那狗冚家鏟成日走出黎洗白香港法律

去年11月初市民得悉科大學生周梓樂死訊後，紛紛到事發的將軍澳尚德邨停車場悼念。居於附近的休班懲教員不滿活動擾人清夢，與現場市民爭執，最終遭圍毆私了。其中兩名有份施襲的男女早前承認暴動及蓄意傷人罪，區域法院法官胡雅文今判刑指，示威者襲擊事主的行為喪失理智與人性，兩被告在案中所為亦鼓勵他人犯案，判兩人入獄3年8個月。

白衣人法律上的確可以告幾條暴動喎
不過律政司唔會咁告咋嘛
唔淨係告普通襲擊都算比面啦
做乜春啫你

法官指本案暴動罪刑責及嚴重程度均大於蓄意傷人罪，將兩名被告的暴動罪以監禁5年半作量刑起點，蓄意傷人罪量刑起點則為4年半，並指如兩名被告無意傷害事主，暴動罪的量刑起點也應為5年。兩名被告因認罪獲扣減刑期，兩罪同期執行，總刑期3年8個月。法官亦表示，如首被告有需要，當局應安排她接受精神科治療。

兩罪同期執行

上兩個reply都講過就算告埋都係同期執行
仲有咩疑問？

你駁唔到了

解釋法律=洗白

咁你幾時去狙擊辯護律師，佢哋每日都解釋緊法律

又話認罪唔告第二條罪？

100人打幾十人

100人只告8個
比人打既隨時告得仲多

咁點解要告埋？ 有d唔告有d就告
你同我講合理？

因為蓄意傷人嚴重程度唔輕

前年11月16日凌晨，大批反修例示威者響應「三罷」行動在旺角聚集，其間一名現年16歲少年在場扔汽油彈，警誡下稱有人教他，今（10日）在區域法院承認各一項暴動罪及企圖縱火罪。法官先為少年索取背景、勞教中心及教導所報告，押後至3月3日判刑，被告須還押。

又係認暴動再告多條

案例上有告過，亦都有唔告
就算告嘅最後都係同期執行
點解會咁，你問律政司囉
問我托咩

屌你老母
721唔係蓄意傷人？有組織有計劃喎
都話你洗白啦

位位袋50萬

咁你直接話律政司決定任佢告定唔告咪算

前年11月16日凌晨，大批反修例示威者響應「三罷」行動在旺角聚集，其間一名現年16歲少年在場扔汽油彈，警誡下稱有人教他，今（10日）在區域法院承認各一項暴動罪及企圖縱火罪。法官先為少年索取背景、勞教中心及教導所報告，押後至3月3日判刑，被告須還押。

你話縱火唔告， 咪又係告

如果認重嗰條，輕嗰條就算入到都係同期既情況下，後者唔告

企圖縱火唔比暴動輕

明白？

會員Matt_Helders#189234又上水

逢本地法律post佢就會上水洗白律政司

你問doj

我而家講緊withdraw charge
Not this problem

唔告受害人點民事索償?
袋左咁多安家費攞返D出黎賠好應該丫

所以我咪話你洗白香港法律
答唔到就叫我地問律政司
明知成個部門唔會答

一開波就9 up洗白香港法律， 有人拎案例柒咗洗白不成就叫人問律政司推波

邊條案例我柒左呀

話傷人唔告，事實蓄意傷人就告，但告輕定重又係律政司決定

你洗咩白死支那狗五毛

唔告蓄意傷人你隻支那狗都可以搵位讚律政司， 係得既
721打999 都唔通，元朗警署落閘， 只係告傷人，你拎手足案黎相提並論，死支那狗

你全家百病纏身不得好死

我從來冇講過控罪選擇合理
只係講緊withdraw lighter charge係正常